+++
banner     = "banners/2019-04-25-kutna-gora.jpg"
title      = "Кутна-Гора"
author     = "Lana"
date       = "2019-04-25"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "czechrepublic"]
+++

---
Мы были весьма наслышаны про Костницу в Седлице (или Костел Всех Святых) в чешском городке Кутна-Гора, что в 65 км от Праги. Поэтому как начались длинные пасхальные выходные (на католическую пасху) мы решили поехать туда и посмотреть. Машину припарковали в метрах 500 от Костницы возле супермаркета, потому что ближе негде было.

<!--more-->

![](img/2019-04-25-kutna-gora.jpg)

В свое время это место было кладбищем, где были захоронены тысячи людей умерших в результате эпидемии чумы. По центру кладбища построили готический собор с усыпальницей (куда складывали извлеченные из могил кости).
В 1870 году Франтишек Ринт декорировал собор костями. Даже подпись оставил на стене.

![](img/IMG_6922.jpg)

На декор ушло 40000 (если верить Википедии) или 60000 (если верить информации на стенде в Костеле) человеческих скелетов.

Я ожидала бОльшего. Какого-то благоговейного ужаса от осознания того, что это человеческие кости. Но то ли толпа туристов (один из которых даже уронил элемент декора), то ли проволока, которая скрепляла кости и не давала им распасться, но я как-то вообще не впечатлилась.

![](img/IMG_6952.jpg)

Вот известная люстра:

![](img/IMG_6937.jpg)

Герб семьи Шварценбергов, которые владели собором:

![](img/IMG_6929.jpg)

В общем, такое себе местечко. Посмотрели и можно двигаться дальше.

Недалеко от Костиницы находится музей Лего.
Мы зашли перекусить в кафе при музее (тут же и отель Лего есть). Интересный семейный интерьер, на столиках небольшие баночки с лего, чтобы детки не скучали.

![](img/IMG_6965.jpg)

Из еды - бутерброды и сладкая выпечка. Есть еще всякие конфетки-печеньки в упаковках.

![](img/IMG_6968.jpg)

Без восторга, но альтернативы поблизости нет. Визит в это кафе дает 30% скидку на входные билеты в музей Лего.
А теперь внимание: музей не советую однозначно. Сам музей очень маленький, экспонатов мало. Из любопытного только две уникальные модели (местные достопримечательности Кутной-горы): Собор Святой Варвары и Костница в Седлеце. Ни в какое сравнение с пражским музеем Лего не идет. А вход стоит немало.

![](img/IMG_6974.jpg)

После музея Лего пошли смотреть Собор Святой Варвары (он совсем рядом) и нас ждал сюрприз: он был закрыт из-за пасхальной ярмарки, которая тянулась вдоль всей улицы. Чего там только не было: сладости, пасхальные атрибуты, одежда, напитки, еда и даже оружие. Далее расположился большой парк аттракционов.

![](img/IMG_7011.jpg)

Музыка гремит, мясо жарят, дети смеются. Было бы здорово, если бы не было так жарко и шумно.
После аттракционов планировали еще поехать посмотреть центр города.
Но мы покатались на каруселях, поели мороженку, оглохли от музыки и решили, что самое время ехать домой.
Скорее всего как-то еще приедем, все таки надо посмотреть Собор Святой Варвары и центр города.

Ну и традиционное [видео](https://www.youtube.com/watch?v=nQcwten1ous) от мужа по этой поездке.
